﻿## 注释

  - 使用 `/** ... */` 进行多行注释，包括描述，指定类型以及参数值和返回值

    ```javascript
    // bad
    // make() returns a new element
    // based on the passed in tag name
    //
    // @param <String> tag
    // @return <Element> element
    function make(tag) {

      // ...stuff...

      return element;
    }

    // good
    /**
     * make() returns a new element
     * based on the passed in tag name
     *
     * @param <String> tag
     * @return <Element> element
     */
    function make(tag) {

      // ...stuff...

      return element;
    }
    ```

  - 使用 `//` 进行单行注释，在评论对象的上面进行单行注释，注释前放一个空行.

    ```javascript
    // bad
    var active = true;  // is current tab

    // good
    // is current tab
    var active = true;

    // bad
    function getType() {
      console.log('fetching type...');
      // set the default type to 'no type'
      var type = this._type || 'no type';

      return type;
    }

    // good
    function getType() {
      console.log('fetching type...');

      // set the default type to 'no type'
      var type = this._type || 'no type';

      return type;
    }
    ```

  - 如果你有一个问题需要重新来看一下或如果你建议一个需要被实现的解决方法的话需要在你的注释前面加上 `FIXME` 或 `TODO` 帮助其他人迅速理解

    ```javascript
    function Calculator() {

      // FIXME: shouldn't use a global here
      total = 0;

      return this;
    }
    ```

    ```javascript
    function Calculator() {

      // TODO: total should be configurable by an options param
      this.total = 0;

      return this;
    }
  ```